\section{Αναφορά στην Εργασία 1}
\subsection{Ερώτηση 0.5 - Σύγκριση μεθόδων tokenization}
Αρχίζοντας με την απλή αυτή ερώτηση, θα γράψουμε τον εξής κώδικα για την
σύκριση των μεθόδων split() και word\_tokenize που έχουμε μελετήσει εκτενώς στην
προηγούμενη εργασία:
\subsubsection{\code{} Κώδικας και αποτελέσματα}
\begin{lstlisting}[language=Python]
import nltk
from nltk.tokenize import word_tokenize

def question_05():
    sentence1 = "Thomas Jefferson began building Monticello at the age of 26."
    sentence2 = """In 1972, Kernighan described memory management
                 in strings using 'hello' and 'world', in the
                 programming language B, which became the iconic
                 example we know today."""

    tokens1_split=sentence1.split()
    tokens1_nltk=word_tokenize(sentence1)
    tokens2_split=sentence2.split()
    tokens2_nltk=word_tokenize(sentence2)
    print(f"With split():\n The first sentence tokenized is: {tokens1_split}")
    print(f" The second sentence tokenized is: {tokens2_split}")
    print(f"With word_tokenize():\n The first sentence tokenized is: {tokens1_nltk}")
    print(f" The second sentence tokenized is: {tokens2_nltk}")

def main():
    question_05()

if __name__ == "__main__":
    main()
\end{lstlisting}
Το αποτέλεσμα μας στο τερματικό είναι:
\begin{lstlisting}[style=terminal]
With split():
 The first sentence tokenized is: ['Thomas', 'Jefferson', 'began', 'building', 'Monticello', 'at', 'the', 'age', 'of', '26.']
 The second sentence tokenized is: ['In', '1972,', 'Kernighan', 'described', 'memory', 'management', 'in', 'strings', 'using', "'hello'", 'and', "'world',", 'in', 'the', 'programming', 'language', 'B,', 'which', 'became', 'the', 'iconic', 'example', 'we', 'know', 'today.']
With word_tokenize():
 The first sentence tokenized is: ['Thomas', 'Jefferson', 'began', 'building', 'Monticello', 'at', 'the', 'age', 'of', '26', '.']
 The second sentence tokenized is: ['In', '1972', ',', 'Kernighan', 'described', 'memory', 'management', 'in', 'strings', 'using', "'hello", "'", 'and', "'world", "'", ',', 'in', 'the', 'programming', 'language', 'B', ',', 'which', 'became', 'the', 'iconic', 'example', 'we', 'know', 'today', '.']
\end{lstlisting}
\subsubsection{\info{} Παρατηρήσεις}
\paragraph{Ανάλυση:}
Βλέπουμε ότι, όπως άλλωστε συμπεράναμε και στην προηγούμενη εργασία, η μέθοδος
word\_tokenize() της βιβλιοθήκης NTLK είναι ορθότερη, ακόμα και αν μετρά τα
σημεία στίξης ως λεκτικές μονάδες.
\paragraph{Συμπεράσματα:}
Η μέθοδος που προτάσσεται στο βιβλίο είναι μεν επαρκώς σωστή για τους σκοπούς
μας, αλλά ξέροντας μια λίγο καλύτερη μέθοδο έχουμε την επιλογή να την
προτιμήσουμε άμα μας δωθεί η ευκαιρία.

